投訴警員毆打屬實數字偏低 李家超 : 反映警隊專業

民主黨議員許智峯今早質詢時因改字眼，引發小插曲，立法會主席梁君彥一度暫停會議。立法會之後恢復會議。梁君彥表示，酌情容許許智峯重新朗讀符合文本字眼的質詢內容，恢復涉及關注政府會否成立獨立調查委員會的口頭質詢。保安局局長李家超在立法會回應議員質詢時表示，監警會已經與警方舉行多次工作會議，警方亦提供警務行動資料，政府會全面配合監警會工作，而監警會工作目的及性質，與獨立調查有分別，監警會有法定職能及經驗，應該按既定機制讓監警會發揮職能。

許智峯認為，投訴警察課涉及警員毆打的屬實投訴比率甚低，質疑監警會沒有可能調查警暴核心，監警會欠缺公信力，令市民欠缺信心，有民主派議員批評政府怕了警隊，不敢成立獨立調查委員會。而實政圓桌田北辰亦指，成立獨立調查委員會，可以調查示威者資金來源及政府責任，與監警會工作不重疊，而監警會海外專家已表示權力不足，質疑政府為何要拖延。

李家超回應指，監警會一直公平、公正、不偏不倚，全面監察和審核投訴警察課的工作，部份人對監警會獨立性的質疑，是對克盡厥職的成員和觀察員有欠公允。對於有意見希望成立不同的委員會，李家超說，應該讓既定的機制發揮職能。

他又表示，自15/16年度起的3個年度，投訴警察課每年度接獲涉及毆打指控的投訴，有181宗至346宗，其中獲證明屬實的投訴每年有0至1宗，認為反映警隊是專業優秀的團隊。

李家超指出，自今年6月9日至今，本港發生了共超過800場示威、遊行和公眾集會。因應公眾對警方在大型公眾活動中的執法行動的關注，監警會根據《監警會條例》賦予的權力，成立了專案組和國際專家小組，主動審視6月9日起在本港發生的大型公眾活動，以及警方採取的相應行動，並將分階段向公眾公布進展。監警會表示，將竭力於原定期內（即2020年初），就審視工作向行政長官提交首個階段性報告，及公布詳情。

在2015／16、2016／17及2017／18年度，警方投訴警察課共處理3 360項、2 807項和2 872項指控，當中「獲證明屬實」的指控分別有81項、49項和68項，佔當年全部指控的百分之2.4、百分之1.7和百分之2.4。涉及「毆打」的指控分別有346項、245項和181項，當中「獲證明屬實」的分別有1項、0項和1項，佔「毆打」指控總數的百分之零點3、百分之0和百分之0.6。

據監警會公布，截至本年10月4日，監警會共接獲超過1.18萬份，包含超過4.14萬個項目的資料。而截至本年11月18日，大型公眾活動所衍生的「須匯報投訴」和「須知會投訴」數目分別為372宗及762宗。每一宗投訴個案的調查工作均由監警會及會方120名觀察員密切監察。

https://hd.stheadline.com/news/realtime/hk/1641760/%E5%8D%B3%E6%99%82-%E6%B8%AF%E8%81%9E-%E4%BF%AE%E4%BE%8B%E9%A2%A8%E6%B3%A2-%E6%8C%87%E6%87%89%E8%AE%93%E7%9B%A3%E8%AD%A6%E6%9C%83%E7%99%BC%E6%8F%AE%E8%81%B7%E8%83%BD-%E6%9D%8E%E5%AE%B6%E8%B6%85-%E5%B1%AC%E5%AF%A6%E6%8A%95%E8%A8%B4%E6%95%B8%E5%AD%97%E4%BD%8E%E5%8F%8D%E6%98%A0%E8%AD%A6%E9%9A%8A%E5%B0%88%E6%A5%AD

無number,投條毛

投訴都廢撚事咋傻西

其實呢條友都幾能癲

係投訴唔到啊屌你老母

死太監又衝出嚟柒

監警會根據《監警會條例》賦予的權力，成立了專案組和國際專家小組

仲好意思拎出黎講

殺狗官

應該咁講 無number 證實個閪

咁警察拘捕後入罪率低
代表警察濫捕？

屌你老母李家超 就算最和平既國家 都唔可能有咁低既數字啦

香港夠無示威啦
平行空間

一係死一係拉咗入倉，點投訴

李家超認為投訴警員毆打屬實數字偏低
5百萬市民: 反映李家超on9

我屌你啦 等生cancer 啦

點解冇一個高官係正常嫁
全部低能高薪

毆打完一係未好返，一係拉咗，投訴唔到啦

其實都全民攝記年代
佢以為仲可以呃邊個?
無恥到咁樣
語言偽術套公關手法只會累積民怨

廢老話，俾你班後生管香港死硬
計我話，俾你班廢老管香港搞到宜家咁死

屍體不會投訴

因為有委任証既警員數目偏低